陳肇始：市民「抗疫疲勞、社交頻繁、延誤檢測」 導致第四波疫情出現

立法會衞生事務委員會討論新型肺炎的防控措施。食物及衞生局局長陳肇始說，本港的第三波疫情於7月底達至高峰後逐步回落，但過去一星期出現多宗源頭不明的新增確診個案，反映社區仍存在隱形傳播鏈，加上近日本地感染個案有上升趨勢，市民因為抗疫疲勞、社交頻繁及延誤檢測等各種原因，出現小型爆發群組。

她又說，本地個案有反彈的跡象，市民必須提高警覺，一旦鬆懈，源頭不明個案可能一觸即發，導致第四波疫情出現，加上冬季流感季節，本地疫情可能較第三波更嚴峻，政府必須採取「外防輸入」和「內防擴散」的防控策略，強調現階段沒有空間放寬現行的社交距離措施，亦不排除會進一步收緊相關的限制措施。

另外，會議亦討論在灣仔加路連山道興建康健中心，面積約為1000平方米，預計發展費用1億7500萬元。陳肇始說，政府會適時透過公開招標物色營運者，由於工程需時，政府短期會在灣仔設立屬過渡性質的「地區康健站」，預計明年之內投入服務。委員會主席葛珮帆說，大部分議員都支持興建康健中心，議案將會交到工務小組委員會討論。

民主派議員總辭後，出席的議員只有建制派以及熱血公民鄭松泰和醫學界陳沛然。

TLDR: 政府無撚用

TLDR: 政府無錯

全都係市民錯

收皮啦你

賴啦仆街

咁你仲開關放支那人落黎

政府唔搞免檢咪冇第三波
而家話市民抗疫疲勞
你政府又做過D咩

封關囉 屌你老母

日撚日戴口罩，抗疫疲勞？

又怪罪於市民，屌你老母，正垃圾

講到自己同港共有做到野咁

我對住呢個政府就真係好撚疲勞

派錢再講啦

乜鳩都係市民錯，柒婆剪唔到頭髮都係市民唔啱

無香港人自律 由年初戴口罩戴到宜家
呢個政府含得撚啦
人地台灣人唔洗戴口罩
都係因為蔡英文做到完全封關

香港呢 仲諗緊點奶共
次次都陰d陰d想放班大陸人落黎香港唔洗隔離
之前就放學童 商人 宜家就想放寬曬

TLDR: 無錯, 政府無撚用

點似局長連婚都唔結
冇性交

支那已經冇問題啦，
因為佢地全部都可能係隱性帶菌者/復陽者，
冇得醫，所以唔洗測

賴肇始

下一個制裁名單

摺柒症佢啦

邊撚個唔封支那關？

戇鳩？你放寬無撚過啲人會出嚟？
含啦柒頭皮

正仆街 放大陸人落黎再屌鳩香港人

屌你老母

你好似有份去Ikea wor

俾著我係樓主就返工屌9呢個垃圾上司

唔識用八達通
777:為左方便啲賤民發明八達通，搞到我當眾柒左，都係市民既錯

咁撚樣講對D自律嘅人唔公平喎

到時落黎鳩嗚完番上去復陽好點中都好
搞免檢通關呢班可以全部舉報佢地危害國渣安全

都無曬攬炒派啦
點解都搞成咁

講到明係中共病毒，就係支那傳入蒞喇
一切責任在於支共

屈得就屈

dllm 香港人戴左一年口罩啦

港共做過乜9呀?

同老公團聚未

根本香港人好自律
班藍屍都唔撚信政府自己去買口罩戴
中間連續冇本地個案
佢一搞個濕鳩免檢即刻搞到第三波大爆發
而家走去怪市民話抗疫疲勞

香港好危險呀

仲俾D 大陸香港人返黎?!

仲第四波？已經第九百七十六波啦！

好驚呀，又爆喇，確診確診確診，感染感染感染，停市停學停工，倒閉裁員破產，疲市gogogo！

政府冇撚用

姑娘 請問你同你個政府做過啲乜野黎抗疫
淨係識得賴市民唔做檢疫

唔諗下今次個病毒株係邊到黎
由你地搞免檢疫人士個一刻開始就已經失敗啦

唔係你地搞啲咁嘅野出黎
而家可以好似台仔咁唔洗成日戴口罩啦仆街

痾屎唔出賴地硬之前諗下你地係咪真係做得好岩先

屌你老母
賴得就賴

阻人返工死全家

改姓賴啦 臭閪

始?邊撚度有個始字?
賴肇

日日都抗疫疲勞啦

同某啲連燈仔一樣 屌人出街搞到大爆發

中聯辦員工
叫雞群組隻雞

永遠都係香港人錯

咪鳩理佢啦 明知佢廢

食屎啦你

樓主太斯文

驚閪咩
just a flu
快撚d爆 等緊wfh啊

明明外來輸入引致, 賴屎賴屁

香港人戴足一年口罩仲可以賴香港人抗疫疲勞，偷渡雞有病唔講外國飛機師有病唔講，唔知仲以為係香港本土感染

我日日帶口罩唔係抗疫呀 屌你老母 屈鳩我

一定唔係政府錯

政府拖延封關，檢疫漏洞，委過於人，導致第三波疫情。

就係市民錯
同大陸雞偷渡無關
同大陸狗免檢疫無關

政府拖延封關，輸出病毒，政治操弄，導致全球大流行，第一波疫情。

封城囉，全部人唔準返工

如果唔係你放D支那人落黎，就算全香港唔戴口罩都唔會有事

支那雞性交頻繁

港共要全部人唔出街匿喺屋企抑鬱先叫抗疫

市民正仆街

555

賴啦賴啦你濕尻政府一定冇撚錯

你老母臭閪全中國零新增個案
香港又搞事呀？快撚d清零啦
乜撚野抗疫疲勞 邊撚到疫

市民抗疫不力

唔識嘟八達通都係巿民既錯

遲早會咁講：「市民不知死活，無心抗疫，抗拒檢測。」

咁你條臭閪又去ikea？

賴囉 我地又唔會少忽肉
你咪繼續停依樣個樣囉

我個名

係你政府放寬曬D 人出去活動
有第四波係市民責任 , 你都ON 9 呀

D免檢外交人員, 機師空姐, 貨船船員, 貨車司機, 仲有終聯扮班友仔, 日日不停咁出出入入, 點會停到, 仲未計D走私北姑雞同PTGF一日幾十個恩客

最好快D開關, 反攻大陸

又市民不力，屌你老母你份工都幾易做，奶下共，賴下香港市民又袋10皮

一定係佔中

求撚其啦 係又點啊 吹牙
準備用武肺反攻大陸tim ar
武統支國

成個政府姓賴

一開頭柒婆仲叫公務員戴左口罩都要除

好多人都睇得明個政府姓賴
但係點解無人質疑呢場pandemic由頭到尾都係場騙局?
呢度出名係反共, 點解Bill Gates同WHO撐共產黨, 呢度D人都唔識懷疑?
呢點實在太可疑, 因為呢度絕大多數人其實係偽反共, 或者係deep state成員
無時無刻都有病毒變種
仲有SARS，禽流感，豬流感，MERS，Zika，黑死病，登革熱，退伍軍人症
點解唔可以年年wfh，網上教學，年年social distancing，年年全民檢測，切斷所有病毒傳播鏈
直到永遠

封關會影響經濟，侵都係咁講

千錯萬錯都係市民錯

好撚煩真係，根本個病就無乜大不了，中咪中爆發咪爆發，身邊有人中完好返咪又係咩事都無

D老野中左死左又有咩大不了，唔中都差唔多死架啦

真係帶撚夠口罩

全部都係市民錯
咁L好嘅工喺邊度搵

咁咪全面wfh囉

商家佬收皮之嘛，打工仔驚屄

TLDR:政府無叫雞，係市民叫雞

我DLLM 呀？！賴得就賴
果然人如其名，人無恥便無極

乜嘢都係市民既錯政府幾時有錯

明明中招都係一大堆外來源頭
然後屌市民唔自律

巴打你走先
恐懼撚準備入場

又唔見台灣有事

全部外地輸入，請問把左乜撚野關？